鮭魚後下個受害者？彭博：中國要求進口大豆出示「無病毒證明文件」

鮭魚後下個受害者？彭博：中國要求進口大豆出示「無病毒證明文件」

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疑慮未散，繼鮭魚在北京引發恐慌，一度被中國封殺，作為主要糧食的大豆恐也躲不過。據《彭博》消息指出，中國正要求大豆發貨商提供文件，確保其貨物不含武漢肺炎病毒，如同中國應對肉類市場的措施。

《彭博》引述知情人士指出，美國及巴西的大豆發貨商皆被要求提供這種文件，且中國買家要求大豆銷售商宣誓「願意遵循中國法規、標準」，以及聯合國糧食及農業組織及世界衛生組織發佈的「COVID-19及糧食安全：糧食業務指南」，以確保進口到中國的食品不受病毒感染影響。

據《彭博》看到的消息，美國肉類出口協會指出，該要求是針對「各式各樣的肉類、海鮮及其他食品」。中國這項行動是在肉類市場遭遇威脅幾天後提出的，恐危及全球大豆進口貿易

報導指出，日前北京市場處理進口鮭魚的砧板上，發現有武漢肺炎病毒，引發群眾對鮭魚的恐慌，業者紛紛將其下架，中國政府亦下令暫停進口鮭魚。儘管中國國家衛生健康委員會表示，目前沒有證據顯示鮭魚是感染源或是傳染媒介，許多主要城市的超市仍將其下架。

據報導，中國上週末亦禁止從泰森食品（Tyson Foods）的1家工廠進口禽肉，因該工廠有上百名員工檢測呈陽性反應。美國肉類出口協會、中國海關部門皆未回覆《彭博》的置評請求。

咁柒驚，唔好入貨囉，睇吓邊個頭㾗啲

宣誓擁護中國共產黨先可以入口

根本就係當年香港C E P A嘅國際版
無話唔俾你插入，不過要跟我套規矩插入
而我就係個規矩內，玩鳩你，再撚鳩你

最後支那或成最大贏家嘅意思係
流氓国家，流氓手法

仲相信支那嘅人
一係弱智
一係弱鳩撚柒智

咁呀 繼續買俄羅斯豬啦
反正美國已經開始唔care trade deal而係要滅黨

假如外國同樣要求支國出口貨物要消毒及要出具無病毒證明

因住搬石頭責自己對腳

且中國買家要求大豆銷售商宣誓「願意遵循中國法規、標準」

中國法規標準日日變點遵循

三文魚有毒 買完唔洗比錢 大豆都係一樣

呢招苦肉計好勁

推

又搞小動作

兩睇 連任到先真正無嘥顧忌開拖
比我都會比d料人睇先 唔去盡
"想我繼續加碼就要選我"